在「贏家通吃」的制度下 集中投給7號楊岳橋 / 徐少驊

在「贏家通吃」的制度下 集中投給7號楊岳橋／ 徐少驊

2月28日是立法會補選，當選者只能擔任數個月的議員，9月將會是新一屆的立法會選舉。這一次「補選」，我們投出的一票其實只需要滿足一個目標，就是保住這一席不要掉進建制派的口袋，否則在下一屆立法會選舉，即使泛民取回1/3的關鍵少數席位，都是「輕舟已過萬重山」，因為建制派議員會在這一屆的剩餘任期內修訂議事規則，令「議會抗爭」無法進行。

所以，投票給最大機會勝出的「非建制派」候選人才可以達成這短期目標。

這個人，必然是7號楊岳橋！

新界東的選民，你們的一票是具關鍵作用的！

有關這一點，很多人都已經撰文論述過，其中Tam Daniel的《與林日曦商榷》把道理説得十分清晰了！

投票给「贏家」是延續「議會抗爭」的手段
其實道理是十分顯淺，投給「最有機會勝出」的「非建制派」候選人。在目前仍然未有全面普選的情況之下也算是一種抗爭策略，也就是說這個階段的議會投票，不是挑一個自己心儀對象，而是揀一個能夠贏的「非建制派」候選人，進入議會，進行抗爭，這個道理其實也已經說了好一段日子。

有人表示不滿意泛民黨派在議會內的抗爭表現，但自「雨傘」之後，泛民各黨派表現出的團結和合力採取積極的抗爭手段阻止惡法和惡策是客觀的事實。故此爭取最多「非建議派」議員進行「議會抗爭」是這一階段的抗爭重點。

228多名「非建制派」候選人 情況異常
過去的立法會出缺議席補選，建制派與非建制派通常都只會各有一人出選，道理又係非常簡單，在「單議席單票制」下的補選，欠缺勝算的從政者會保留寶貴的選舉資源，用於「比例代表制」之下的正式立法會選舉，即使拿不到最高票數，也可憑取得足夠比例的票數進入議會。

所以，正常的情況，激進的「非建制派」和非主流的「建制派」都不會玩這個不屬於自己的補選遊戲。

這次228立法會新界東補選卻一反常態，候選人眾多，被歸類為「非建制派」候選人之數量前所未見之多。除了7號楊岳橋獲得最多泛民黨派支持因而勝算最高之外，其他的明知勝算極微，仍要花大量資源去選，為的是一個只有數個月效期的議席，這現象有違政治常理，違反常理之事當然也必定有其理性的原因。他們之出選唯一可以達至的客觀效果是削弱主力「非建制派」候選人的獲選機會。

網絡世界和網下世界的輿論分歧
在網絡世界，有人提出7號楊岳橋棄選讓路，把票都集中到6號以「以武制暴」為抗爭策略的梁天琦。梁天琦在網絡世界確實有一定的氣勢，事實上，網絡世界outspoken的大多是政治意識較高的一群人，很多都擁有「反建制」的政治取態，支持梁天琦的聲音較高不足為奇。但在網下世界，保守溫和派仍然是主流，只怕楊岳橋若真的退選讓路，選票會分散至其他三名被歸類為「非建制派」的候選人，最後仍然是由建制派重點栽培的「政粉」周浩鼎勝出。

大家若然有興趣多點了這次228各候選人的勝算率，可參考梁啓智的《新東補選模擬結果》

支持「以武制暴」的選民最合理的投票策略
若你有林日曦一樣的想法，欲送一名「以武制暴」的新人入立法會，用全新的方式進行「議會抗爭」，以下才是最合適的做法：

首先保住目前「議會抗爭」的所有渠道，在這次補選一役投票給「最有機會勝出」的「非建制候選人」，此人就是7號楊岳橋，然後在9月的立法會新一屆選舉，用你的一票投給支持「以武制暴」的候選人，在比例代表制之下，有一甚至兩名這樣的候選人進入議會也是有可能的。這才是支持及擴大「議會抗爭」的最合理投票策略。但若然這次補選讓建制派候選人勝出，什麼「議會抗爭」可以免談了！

不可捧方國珊
另外，在目前抗爭陣營中，有一種補選投票策略的提法：「鞏固楊岳橋、梁天琦，打黃成智，捧方國珊」

我不能同意這個策略，因為這個投票策略極可能會令周浩鼎贏，方國珊的建制形象不深，事實上，實質效果，方國珊和梁天琦都會取得「非建制派」的選票，捧方國珊，除了令她得到「建制派」的票，同時會令她得到更多「非建制派」的票，看黃成智為她拉票，就知道方國珊有能力拉走「非建制派」的票！

正如我之前所說，這次補選的意義非比尋常，就是要保住立法會「非建制派」議員1/3的關鍵少數席位，把票集中在「贏面最高的候選人」的重要性沒有比現在更高。

客觀事實是，把票集中投給7號楊岳橋是「非建制派」具勝算的唯一策略選項！

（立法會新界東地方選區補選候選人：劉志成、黃成智、周浩鼎、梁思豪、方國珊、梁天琦、楊岳橋）

五毛狙擊手出黎未

勿分化，就算佢幾柒都應該包容